---
aid: 9025
zid: 546453
title: "江南富庶之地，要不要干脆用炮舰展示肌肉？"
author: SG3525
date: 2014-06-13 23:16:20+07:00
lastmod: 2014-06-16 08:50:00+07:00
---

SG3525 于 2014-6-13 23:16:20 发表了：

当地人认为引公公的背景是广里，那要不要向士绅暗示鬓贼有股份什么的，然后出动军舰炮击冲击的人群，用来展示肌肉，方便元老院在江南敛财、收集人口？

---

美髯公 于 2014-6-13 23:28:07 发表了：

最好不要，毕竟跟大萌朝还没撕破脸，如果真是京城某个大佬相中了元老财产，那么我们可以用特侦队把丫全家的男丁杀个精光，元老的财产神圣不可侵犯！

---

SG3525 于 2014-6-13 23:41:26 发表了：

不是直接开战，而是引公公暗示士绅，因为有鬓贼的股份，所以在凤凰山庄被攻击时有些“奇怪的现象”，然后立春号炮击进攻的人群，线列步兵看情况动不动。

这样即展示了肌肉，让这帮家伙有个感性认识，免得像王尊德一样妄自尊大，又没有触犯江南士绅的利益引起直接冲突。

不适当的展示武力，这帮江南士绅绝对会联合起来谋夺他们眼中孤立无援的“外来户”引公公的家财。

---

knifers 于 2014-6-13 23:48:30 发表了：

这种所谓的暗示要过很长时间才会生效，而且本身还没啥用。

&nbsp; &nbsp; 再说只要不能实地控制，就算展示了力量也没啥用。当年大清被洋人抽了六十年，不还是整出个义和团反洋意图挣回点面子么。。就说现在的大米，多屌，发现即可摧毁，不照样有一帮躲起来的老鼠偶尔出来抽猛子么。。

---

SG3525 于 2014-6-13 23:59:25 发表了：

示威的对象不一样。

主要是防止合作的江南士绅下黑手。这帮家伙家大业大，面对合作有钱赚，下黑手会被对方背后势力收拾的情况应该收敛许多。

基本上是要让这帮子晓得引公公不但能带着合作伙伴发财，也能让背后下黑手的灭门。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-14 00:43:34 发表了：

俺一直很好奇，按道理郑芝龙被灭了，消息应该在江南传开了才对。。。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-14 04:56:24 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-14 00:43
>
> 俺一直很好奇，按道理郑芝龙被灭了，消息应该在江南传开了才对。。。

指不定被粉饰成啥样了

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-14 09:42:42 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-14 04:56
>
> 指不定被粉饰成啥样了

官方的粉饰和民间的谣言永远是两匹相反而行的马。。。

---

sanfrank 于 2014-6-16 00:50:31 发表了：

干脆开征对日航线保安税，由凤凰山庄代理征收（山庄负责人不建议再由赵皇上担任，赵引弓可以专门负责完璧书坊），既可以让江南士绅多条财路，又展示了凤凰山庄背后的实力。

---

isdily 于 2014-6-16 01:34:33 发表了：

500 废还是借着收拾刘香的机会，好好敲江南士绅一笔吧。

---

liutom2 于 2014-6-16 08:50:42 发表了：

干脆髡贼在凤凰山庄登陆，强占凤凰山庄好了

---
